據悉，袁國勇撤稿致歉的原因，是他在文章中稱呼台灣為「中華民國」

港大傳染病學教授袁國勇及港大微生物學系名譽助理教授龍振邦，今日（18日）在《明報》刊登一篇題為〈大流行緣起武漢 十七年教訓盡忘〉的文章，斥2003年沙士以來，中國人仍未停止食野味的習慣，又指網傳病毒源自美國之說，「毫無實證，自欺欺人」，呼籲市民勿再亂傳。
《明報》深夜發出聲明表示，袁國勇、龍振邦兩人晚上決定撤回文章，並表示歉意。聲明引述袁國勇說，有關文章「表達不適當，用詞甚至有錯誤」，但並非原意，「希望外界不要把我們捲入政治」。
據悉，袁國勇撤稿致歉的原因，是他在文章中稱呼台灣為「中華民國」，而非關美國毒源論。

撚狗撚到

玩到咁大？

撚狗大師
勁過連登仔

改完出多次

果然係聰明人...

港共應該下令銀行停止交易新台幣

無講錯
做學者不玩政治

撚一次唔夠，仲要繼續撚

武漢肺炎是中華人民共和國不可分離一部分，你同意嗎?

武漢肺炎是中華人民共和國不可分離一部分

武漢肺炎自古以來是屬於中國的

所以佢話係「手民之誤」

嘩 袁教授🙇🏻你撚中共撚出神入化 請受小弟一拜🙇🏻‍♂️
咁其實係咪應該叫台灣？？

明白 支共玻璃心碎💔

叫台灣先岩

講中華民國又唔得
講台灣又唔得
麻鬼煩

高級撚狗 對家超撚火

屌 袁教授唔聲唔聲
原來撚狗lv MAX

真·燃狗

擠牙膏咁撚

完全係撚到玻璃心變玻璃粉

學左侵侵
高人

公司個師奶藍絲之前講肺炎參考k kwong 意見，點知人地FB話自己係黃絲就冇提過佢， 又話何柏良D肺炎建議可能後黎又發現左D嘢跟住冇提，依家日日講袁國勇意見，又日日吹奏佢， 今日之後又唔知要參考邊個專家意見了。

好撚狗

參考肥平去美國監獄防疫

侵係咪要請袁國勇去醫chinese virus + 撚狗

鐘南山

一定係中難衫 我老母都日日講佢

中國台灣省

中華民國

大陸嘢佢唔係好鍾意㗎渣。 可能真係要被逼講終南山意見食中藥

Siu4

港 澳 中華民國

新潛力gif

估唔到袁生喺呢方而嘅造詣咁高，失敬失敬

叫台灣又違反92共識，一中各表

連登仔真係要學下野

know play

痴撚線

教授真高人

原來袁教授係民國撚

「行動貼」請大家用閒置電腦，手機add play list loop 自己人的片,入去睇30 秒!thx
YouTube 文宣戰線已經開始
大量共狗YouTuber已經入侵YouTube
為了反抗共狗YouTuber
請大家幫忙訂閱！要人！要人！

重申返一點：台灣並唔屬於中國。不論係中華民國定係中華人民共和國，台灣都唔屬於任個版本既中國。

不過袁教授玩政治仲叻過唔少九流政棍係事實

袁手足 識撚一定係咁撚

事實係咁喎，你叫台灣，又話台獨

神

tvb新聞應該唔敢再提袁國勇個名

借口嚟啫

支那81你收皮啦，支那今次水洗都唔清

如果強國認為台灣係強國一部分, 咁中華民國應該唔存在
咁武統台灣就=你認為台灣唔係強國一部分所以要武統

黃絲係no stake in society無業廢青

其實中華民國已經進化左
依家人哋個國號係台灣
一個有民主既國家

國民係負責諗點樣仆野既國家

彈出彈入真係無你符

成日叫手足讀多啲書
班友就屌返你5毛冷氣軍師
真心學下人地真高手點樣撚狗

跪求求所有90後00後連登仔俾心機讀書 袁國勇講幾句已經好震撼 想像下如果成個連登都係社會地位極高嘅教授級專業人士 香港一定有救

梁卓偉

改完出多次就撐你。

專登咁寫，明知就算寫台灣都要被迫撤回，不如寫中華民國，到時就以用詞不當為理由撤回

好少人會叫台灣做中華民國
新一代台灣人都希望叫台灣國多過中華民國
似終中華民國有國民黨特色, 而且被共產黨取代了

大陸官方文件簡稱都係用港澳台
佢篇文自己用單字寫星、港、澳, 但唔用”台”字,
特登要講少人叫嘅中華民國, 真係有心玩嘢！

今日小氣港共會唔會訴斥袁教授

佢都支持封關

C9應該睇寵寵寵

台幣喺香港銀行真係當exotic currency

最癲係一路冇人留意到 要佢撤文大家先知

藍絲師奶話梗係G持專家意見，唔通聽林鄭個癲婆講？ 人地係乜乜乜（戰績）袁國勇仲好勵志添㗎，咩做過手術，好多袁國勇D嘢都係透過佢把口得知不過我冇認真記住。
又話你班人成日政府乜嘢都反，遲D東江水都冇得你飲，要飲水思源感謝祖國先得，但係佢自己唔鍾意用大陸嘢，唔鍾意番大陸。

教授

果然係讀書人
高學歷撚狗

講真話都要咁大勇氣

屌，成地玻璃碎點行

台灣係有民主既主權實體，國號中華民國。台灣民主化（去殖民化）既完成，係需要消滅中華民國。

玩到咁大

希望係咁
Btw依加都有好多

中共承認台灣被非法佔據，唔承認台灣既主權同中華民國政府既合法性

屌，無限曝光。

袁:對唔住
支那:哈哈哈,死未,同我鬥
袁:對唔住,講錯左台灣係支那,sorry
支那:%%#@%@#%$^%#

香土班男屎屌緊佢！

梗係Ann 啫啦

冇人會否定文章內容， 返支那人只會記得中華民國

明報條link仲喺度

同師奶講東江水嘅價錢同深圳比較，每年要倒幾多落海

日月神報竟然畀呢編嘢出街政治不正確

弱鳩智, 佢老母專注病毒啦, 日撚日搏出位咁, 仲玩埋政治呃like

藍絲但唔鍾意大陸野

寫中華民國同台灣都支共政治不正確，改番會係台灣省或者中國台灣。

到時就連登仔

撚狗？都係保持行車距離啦

但政治會玩鳩你

佢地又點會識

同佢講香港其實係用水塘

雞蛋入面挑骨頭係共匪慣常手段

特登撤回一樣無關緊要既野 跟住最令CCP燥底嗰樣事實仍然無改佢係預左行呢步

其實我唔多信出定稿之前佢冇final check

因為講中華民國，就等於直接挑戰佢個政權嘅合法性

即係等於師奶劇入面，個二奶仔搶咗間公司之後，唔俾任何人提大婆個仔嘅事一樣

都係有啲保留
成日彈出彈入嘅習慣保持觀望
同埋未帶出個重點係中共制度問題，講到好似真係人民劣根性食野味

終男山囉

唔反對話係武漢傳出喎

講中國人劣根性仲癲過屌中共嫁

邊能個袁國勇唔夠勇

佢咁都唔算識玩政治

佢係不肖同你玩政治

中共政治意識要叫中國台灣省

撚到支那狗

老一輩真係叫中華民國多
就係唔識政治

可能要改口做港大微生學系某位姓土口竹女嘅講座教授

科學家最講求精確
中華民國根本冇寫錯
符合九二共識一中各表原則

如果寫台灣
即係一中一台啦
係咪可以咁寫呀共匪？

中共都用台灣
不過要屈人地做省級
亦不承認台灣政府嘅一切

佢係唔係有心玩嘢
好少可有人會叫台灣做中華民國
仲要佢之前嗰啲名全部都係縮寫星、港、澳
有咩理由台灣就突然用全名

好耐㗎喇

撚狗俠

做得好

明報都應該check 到啦。

理論上蔡英文的確係中華民國總統

周融

聽落似撚狗 但可能係紅底01講呢估原因出黎夾硬逼佢再澄清點解撒回

真手足

會唔會編輯都有份助攻

hk01 入面 d 留言係咪同一個人？😑好似同一個tone 咁，on99

比美這個

彈出撒回 又多左人知篇文 宣傳成功

屌！我偶像！

讀書救國

中華民國

我地連登仔係網上面講就兇狠
去返現實只係一個素撚
邊夠佢咁勇

正常唔會無端端寫中華民國，似係特登。

冇需要撤回文章，言論自由去咗邊？百花齊放吖嘛，信唔信由大家，何況文章內容冇表達錯誤，發表個人意見都有問題！

蔡總統叫開中華民國台灣

我認
1：手民之誤
2：被捲入政治

但我觀點不改

其實袁生又係咪有百份百實證
病毒來自中國同由於食野味而來呢？

同飛機師”我收返”異典同工

原來袁教授先係最識玩政治嘅人

靚抽

佢唔撤回根本冇乜人睇到呢篇文
而家一撤大家即刻衝去睇佢點撚狗

比玻璃更易碎sorry

...炎上商法

篇野出左街
撤唔撤已不重要

彈出彈入

中華民國同中華人民共和國都係國號,係最精準既寫法

但一個中國原則係只容許單一政權, 唔係單一民族

中華人民共和國係自中華民國分裂獨立出去架, 唔係領土大舊d就唔係分離主義

絕對認同,不可分割

係中華民國算政治問題問題
定佢話支那講美國先係源頭係政治問題呀

sorry 本身想糾正番你地支那先係源頭 原來你地係夾硬屈落美國度 係政治問題黎 真心咗 而家撤回先

袁國勇

高手袁生
成功又撚一班藍屍

高級黑

佢讀書年代係咁，習慣左一下改唔都

袁國勇要移民，個個國家爭住收啦，777就係你搞埋呢d少動作先黑人憎

袁手足

嘩強

佢應該開始樂在其中
人生第一次感覺到受大家歡迎嘅喜悅

比中共警告多幾次移民去其他國家好過

講真話都唔得既年代

玩野喎

哈哈，教授識玩，刊登後再撤回！

教授果然係教授

好少咁講，通常叫台灣，教授犀利

係咪有人畀壓力要佢撤文？

信者失禁

高級撚狗師

又改口風😂

台(原文為中華民國)

撚狗

唔講冇人覺，依家仲特登用撒回講出來

好順口

未畢業都比黑警打L死曬

Respect

Facebook無腦group仲話袁國勇奶共抵佢跪 邊到跪？

太明顯了，呢個年代就算係台灣人都好少講中華民國

奶共人士稱為台灣省

幻想到個情況

鍾南山唔係因為屌中藥畀人踢出小組咩

任何時候都係保命最緊要be water

我很幸褔

push

雖然唔完全同意佢

Good

有幾不肖呀⋯⋯⋯⋯⋯⋯拎個老母俾人屌？

終極撚狗
一地玻璃碎

係叫中華民國啊
有錯咩

X無限

台灣係主權獨立國家，國號叫中華民國

Agger

喂啊 佢轉頭個吓好firm 好cute

中華民國台灣省

TVB呢d小台無睇好耐

咁識玩

我哋明白好多仔女因發夢比畀屋企人封鎖經濟
希望藉此可以幫到仔女
仔女有需要可以入黎
家長所捐助的物資，將悉數用於仔女身上
資料絕對保密

HK01又造謠。
振邦國勇篇文，反駁美國源頭論，才是死罪。
如果只是四隻字，出一段更正聲明就不用撤文。

勇哥識玩

識玩

up

牙勇

痰duck菜

大陸人: 不是中華民國，應改寫台灣
袁生re-post
大陸人: 收貨...

Agree

咁點講先岩呀大人中共龍門搬黎搬去好辛苦

Support

可能本身寫台灣, check 完改中華民國

勇武

01 都好信

唔叫中華民國 叫台灣 即係唔承認中華民國 即係台灣獨立咗

教授痴撚左，咁大膽，真大忌

佢突然間咁勇

對唔住，我收返

一中各表 破產

真係咁講？

就係唔識政治先咁講

中共得國不正，自然崩口人忌崩口碗；又反映咗中華民國作為正統嘅存在價值，所謂台灣正名運動其實係正中中共下懷，將自己嘅正統象徵拱手相讓。

例如點解大陸國航要叫做Air China，就係因為China Airline個名已經被華航用咗，如果華航自己改名做「台灣航空 Taiwan Airline」，大陸一定會接咗China Airline呢個名。

推

[本土youtube戰線][黃頁］面對偷圖狗，我哋創作愈做愈灰心（認真post)

我地已經比人抄到灰哂機
想請巴打幫幫手

教授respect

真心係

袁國勇唔玩政治嘥左

精英無論去到邊個界別都係精英

的確係同政治無關
教授好波

袁國勇
一早就明示曬係香港國嘅勇武

仲要係醫學界

支那玻璃心

明報真係無DELETE篇文,
只係改咗一個位：

諸國欠措施缺儲備，迅大疫。星、港、澳及台（原文為中華民國）皆免於大疫，惟零星海外輸入之症及小群組不絕，尚未失守。

國勇

撚到出神入化
口頭撤回但篇文仲放響度
淨係改中華民國

好撚勁

其實都幾on9
明明分哂家兩個政權 係都要話係自己既

想知琴日有無講呢單野

大師級 大智若愚

160IQ嗰個反而似弱智多啲

中華民國冇錯呀
如果唔存在咁冇病毒傳播都係正常

台灣啲車牌有部份都係寫台灣省

ROC: i am china
PRC : i am china
ROC: ok i am taiwan
PRC: you are china

袁教授果陣拎金紫荊
手都唔同777握
呢啲濕碎

有料讀醫都係全能人啦
文科點會難到佢

一篇文上3次報

福爾摩沙共和國

[我日日都食雞！]武漢話冇事啦，中南海係咪先帶頭搬去一年半載工作？？

起碼八大常萎都做返台大龍鳳幾個月啦！！！

做醫生嘅真係好聰明

有無手足譯埋篇文做英文可以喺Twitter 狂spread

1月20日，鐘南山、袁國勇等人到達華南海鮮市場時，市場已被清場。
文中也提及研究人員抵達取樣本時，活野味早已不知所蹤，武漢冠狀病毒之原祖病毒源於何處則無從稽考。
不過你估下邊個最想銷毀證據？

係不屑啊🤣

agree。算，唔睇連登住，寫咗篇文先。

台灣係被中華民國殖民，又獨立於中華人民共和國既主權國家。台灣保留「中華民國」國號係中共武力威脅之下逼不得以既妥協。只有消滅中華民國，台灣民主化、去殖民化先可以正式完成。

台灣叫唔叫中華民國應該要由台灣二千三百萬人民決定

咁香港獨唔獨立都要問埋藍絲同中國移民意見？唔洗啦唔該

係永久居民都應該有權投票,前提要佢係選民至得

同你地唔同
關於外國問題
傾向唔想外國介入

如果外國唔介入，事情就不了了之。
分享一篇文

中國政府已經顛倒緊事情，只有大陸以外嘅勢力介入， 提醒返大家一月初武漢政府玩忽職守嘅事。
其實我懷疑袁教授呢個時候出篇文，係回應緊中國政府開始掩蓋真相。

同埋呢篇

點解不了了之
除非你地唔做

我哋係邊個？如果係香港人，喺大陸，一句港獨分子就可以令我哋人格死亡。如果係國內概人，而家入面大部分人都信病毒來自美國，同武漢相關嘅怒火，已經被轉移向美國，淨低ga人吾夠迫政府回應。
同埋，中港其實係平行時空，大陸人吾做，香港人做左，都影響吾到入面。大陸政府已經講緊制度優越性幫助抗疫，仲邊會反思？
至少打碎左病毒嚟自美國ga謊言，可以加大大陸政府講大話ga難度。

你又點肯定隻病毒來自美國係謊言

證據從來無出現過係華南海鮮市場

對中共嚟講
台獨=分裂國家
承認中華民國=對中共政權認受性嘅質疑=煽動叛國/顛覆國家政權，如果以民國之名係台灣宣佈獨立就再加埋分裂國家同推翻一個中國原則，係落中共面嘅極致
所以中華民國比起真台獨更加會係中共官方禁忌，只係下面班小粉紅關心所謂國土完整多過國共之爭，如果國民黨跟李登輝後期路線就好，九二共識反攻唔到大陸又唔肯各走各路搞到不倫不類
利申：支持中華民國宣佈獨立，兩個中國